[
  {
    "id": "3001",
    "question": "Koja metoda šalje asinhroni ili sinhroni HTTP POST zahtev?",
    "answers": [
      ".ajax()",
      ".get()",
      ".post()"
    ],
    "correctAnswer": ".post()"
  },
  {
    "id": "3002",
    "question": "Koja metoda proverava da li je jedan DOM element potomak drugog DOM elementa?",
    "answers": [
      ".contains()",
      ".children()",
      ".siblings()",
      ".parents()"
    ],
    "correctAnswer": ".contains()"
  },
  {
    "id": "3003",
    "question": "Koja metoda sluzi za uzimanje elementa sa odredjenim indeksom?",
    "answers": [
      ".each()",
      ".slice()",
      ".siblings()",
      ".eq()"
    ],
    "correctAnswer": ".eq()"
  },
  {
    "id": "3004",
    "question": "Da li se jQuery metoda animate() može koristiti za animiranje bilo kog CSS svojstva?",
    "answers": [
      "Može, ali samo svojstva koja sadrže numeričke vrednosti",
      "Može",
      "Ne može"
    ],
    "correctAnswer": "Može, ali samo svojstva koja sadrže numeričke vrednosti"
  },
  {
    "id": "3005",
    "question": "Koji od sledećih jQuery metoda se koristi za dobijanje vrednosti atributa?",
    "answers": [
      "attr()",
      "text()",
      "html()"
    ],
    "correctAnswer": "attr()"
  },
  {
    "id": "3006",
    "question": "Koji jQuery metod se koristi za izvršavanje asinhronog HTTP zahteva?",
    "answers": [
      "jQuery.ajaxAsync()",
      "jQuery.ajax()",
      "jQuery.ajaxSetup()"
    ],
    "correctAnswer": "jQuery.ajax()"
  },
  {
    "id": "3007",
    "question": "jQuery metod dblclick() aktivira događaj dvostrukog klika.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "3008",
    "question": "Svojstvo event.pageX vraća položaj miša u odnosu na donju ivicu dokumenta",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Netačno"
  },
  {
    "id": "3009",
    "question": "Svojstvo event.pageY vraća položaj miša u odnosu na gornju ivicu dokumenta",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "3010",
    "question": "Koji jQuery metod postavlja podrazumevane vrednosti za buduće AJAX zahteve?",
    "answers": [
      "$.getJSON()",
      "$.param()",
      "$.ajaxSetup()",
      "$.ajax()"
    ],
    "correctAnswer": "$.ajaxSetup()"
  },
  {
    "id": "3011",
    "question": "jQuery metod $.get() učitava podatke sa servera pomoću AJAX HTTP GET zahteva.",
    "answers": [
      "Tačno",
      "Netačno"
    ],
    "correctAnswer": "Tačno"
  },
  {
    "id": "3012",
    "question": "jQuery metod ajaxStop() definiše funkciju koja će se pokrenuti ",
    "answers": [
      "kada su svi AJAX zahtevi završeni",
      " kada započne prvi AJAX zahtev ",
      " pre nego što se pošalje AJAX zahtev "
    ],
    "correctAnswer": "kada su svi AJAX zahtevi završeni"
  },
  {
    "id": "3013",
    "question": "Koja metoda trazi odredjenu vrednost u nizu i vraca njegovu poziciju u nizu, ako vrednost ne postoji u nizu vraca se -1.?",
    "answers": [
      ".each()",
      ".inArray()",
      ".contains()",
      ".eq()"
    ],
    "correctAnswer": ".inArray()"
  },
  {
    "id": "3014",
    "question": "Koja funkcija koja vrši iteracije nad nizovima i objektima?",
    "answers": [
      ".each()",
      ".inArray()",
      ".contains()",
      ".eq()"
    ],
    "correctAnswer": ".each()"
  },
  {
    "id": "3015",
    "question": "Svojstvo event.which prikazuje ",
    "answers": [
      "položaj miša u odnosu na levu ivicu dokumenta",
      "koji je taster tastature ili taster miša pritisnut za događaj",
      "položaj miša u odnosu na desnu ivicu dokumenta"
    ],
    "correctAnswer": "koji je taster tastature ili taster miša pritisnut za događaj"
  }
]